"*YA-KYIM*"，日本女子[R\&B](../Page/節奏藍調.md "wikilink")、[hip
hop團體](../Page/嘻哈.md "wikilink")。2002年成立。2005年在[Victor
Entertainment發行首張單曲](../Page/勝利娛樂.md "wikilink")。2008年5月轉到[日本華納唱片](../Page/日本華納音樂.md "wikilink")。

## 成員

  - ALISA（Main Vol.）
  - YURIE（Vol.）
  - MIKU（[MC.](../Page/MC_\(音樂\).md "wikilink")）

## 經歷

ALISA，MIKU，YURIE，3人從小時候就是朋友。1999年以舞者身分參加了日本最大的hip
hop活動成為她們表演生活的開端。之後她們一直都在[澀谷表演](../Page/澀谷.md "wikilink")，2002年正式成立＂YA-KYIM＂。同年，再次以舞者身分回到B
BOY PARK的舞台。

在音樂上，她們初次亮相是在2005年發表的單曲「Clap 'n Clap」。其實，在一年之前她們就已經開始與合作混音單曲「Woo, Woo,
Wow」。

### 外型與音樂型態的改變

YA-KYIM一開始的[B-girl穿法](../Page/B-boy.md "wikilink")，形成了當代女性街頭流行文化。她們每次都會在音樂錄影帶裡，斜戴帽子和寬大服裝。但是，發行單曲「beauty
x beauty」的時候，她們大幅改變穿著，展現成熟性感風格。同時，音樂型態也變得更加成熟。

## 專輯目錄

### 單曲

1.  Clap 'n Clap（2005年4月20日）CD-EXTRA
    1.  Clap 'n Clap
    2.  Woo,Woo,Wow
    3.  Clap 'n Clap（Instrumental）
2.  Happy the globe（2005年8月3日）
    1.  Happy the globe（[TBS節目](../Page/TBS.md "wikilink")[COUNT DOWN
        TV片尾曲](../Page/COUNT_DOWN_TV.md "wikilink")）
    2.  Happy the globe PART II
3.  Elec-Trick（2005年12月7日）
    1.  Elec-Trick
    2.  Elec-Trick（The LIFE Remix）
    3.  Elec-Trick (U.D.A. style MIX)
    4.  Clap 'n Clap（remix）
    5.  Elec-Trick (Original Instrument)
4.  BEAUTY×BEAUTY（2006年11月1日）
    1.  beauty × beauty（[索尼愛立信](../Page/索尼愛立信.md "wikilink")「W43S」手機廣告歌）
    2.  I'm proud I'm me
5.  Superstar（2007年2月7日）
    1.  Superstar
    2.  Stand Up\! (Magic City Remix)
    3.  Superstar (MIKU'S FLAVA)
    4.  Superstar (Instrumental)
    5.  Superstar (Bonus Beats)
6.  Super☆Looper（2008年5月28日）
    1.  Super☆Looper（[朝日電視節目](../Page/朝日電視.md "wikilink")「[你不是犯人吧？](../Page/你不是犯人吧？.md "wikilink")」主題歌、[中京電視台節目](../Page/中京電視台.md "wikilink")「」片尾曲）
    2.  “新”呼吸
    3.  Can’t Help But Wait～あなたに逢いたくて
    4.  Super☆Looper（instrumental）
    5.  “新”呼吸（instrumental）

### 專輯

1.  STILL ONLY ONE（2006年3月8日）
    1.  Clap 'n Clap
    2.  Happy the globe PART II
    3.  Elec-Trick
    4.  Dance with me
    5.  Dial my number
    6.  baby boo,my boy
    7.  Happy the globe
    8.  Woo,Woo,Wow
    9.  Honey Bunny
    10. Baby Boy U Don't Know
    11. My Ex-Boyfriend
    12. You Belong To Me
    13. Happy the globe PART III feat. ，P-CHO（）,
    14. Clap 'n Clap（Reggaeton Mix）
2.  Keep YA Style（2006年8月2日）迷你專輯
    1.  fellas\!

    2.  Hands up

    3.  Shout Out

    4.  S.U.P.A.F.L.Y.

    5.  Skit - MC　RYU with DJ AGETETSU

    6.  STYLES

    7.  99－05

    8.  ia Shout Out

    9.  someday

    10. Like I do
3.  Can YA Feel?（2007年3月7日）
    1.  Superstar
    2.  beauty × beauty
    3.  Stand Up\!
    4.  The Bridge feat.COMA-CHI
    5.  MUSUNDE
    6.  On & On feat.SIMON
    7.  Hey Sister\!(Tell Me What YA Thinkin') feat.TARO SOUL
    8.  Keep YA Head Up feat.HOKT from NORTH COAST BAD BOYZ
    9.  Feel The Sky
    10. Rainbow
    11. Holiday with DJ AGETETSU
    12. Dress Code / EQUAL feat. YA-KYIM
    13. Hands up type II feat.TOMOGEN from DOBERMAN INC

## 參考

  -
  - [你不是犯人吧？](../Page/你不是犯人吧？.md "wikilink") - 電視主題曲

## 其他

2007年9月30日[文化祭受到邀請發表新歌](../Page/文化祭.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [官方網頁](http://www.ya-kyim.com/)
  - [日本官方歌友會](https://web.archive.org/web/20080606081353/http://ya-kyim.fc.yahoo.co.jp/)

[Category:日本女子演唱團體](../Category/日本女子演唱團體.md "wikilink")
[Category:華納音樂集團旗下歌手](../Category/華納音樂集團旗下歌手.md "wikilink")
[Category:LesPros娱乐](../Category/LesPros娱乐.md "wikilink")
[Category:勝利娛樂旗下藝人](../Category/勝利娛樂旗下藝人.md "wikilink")
[Category:日本嘻哈團體](../Category/日本嘻哈團體.md "wikilink")